\appendix
\chapter{Epilogo}
\label{app:nomeAppendiceA}
\footnotesize{
Alla fine di questi due anni esprimo queste riflessioni personali, come monito per il percorso svolto:
\begin{itemize}
\item Prima di tutto, sento il dovere di ringraziare me stesso per i risultati ottenuti, e per come li ho ottenuti
Per aver incontrato nel mio percorso persone davvero imbarazzanti ed averlo accettato. 
\item Per non aver mai mollato la data di Settembre nonostante gli ostacoli. 
\item Per tutti i sacrifici ottemperati per ottenere la massima media possibile (30L/30), senza nessun riconoscimento pecuniario da parte dell’Università (causa isee) nonostante il massimo ottenuto. 
\item Per aver fatto questo percorso con un computer di 10 anni fa, pieno di problemi, cercando di ottimizzare l’impossibile pur di far funzionare tutto. 
\item Per aver fatto la tesi con il medesimo computer che non era compatibile con gran parte delle librerie e per aver trovato, nonostante tutto, una soluzione. 
\item Per aver studiato anche di sera sul tavolo della cucina pur di non mollare.
\item Per aver servito gratis pur di ottenere trasporti come gli altri. 
\item Per non essermi tolto neanche uno sfizio e aver investito tutto nello studio.
\item Per aver cercato sempre di non gravare su nessuno, con grande rispetto per gli altri e poco per me stesso. 
\end{itemize}
Infine qualche ringraziamento:

Ringrazio Antonietta per le esose tasse pagate, per i denti e per il supporto. 

Ringrazio Gerardo per la saxo, per i denti, e per il supporto. 

Ringrazio Rita per il caffè mattutino e per il supporto (il caffè della moka che fa lei è il migliore) 

Ringrazio Carlo per il supporto e per le arrabbiature che mi causa lui e Molla, e soprattutto lo ammiro per come ha sostenuto il perido covid come il grande medico che è. (Ringrazio anche Molla)  

Ringrazio la Anna’s Family per avermi accolto sempre con le braccia aperte, Lisa in particolare per le confidenze e l’affetto mostratomi e anche la piccola Agatina. 

Ringrazio colleghi e professori che in questi due anni mi hanno aiutato a crescere e capire i miei errori. 
\newline
Un ringraziamento generale a tutte le persone che mi hanno aiutato in ogni senso in questo percorso.
\newline
\subsubsection{Dedica}
Infine vorrei dedicare, questo lavoro di tesi ad una persona che più di tutti mi ha sostenuto. 
\newline
\newline
\textbf{ANNA TOMEO}
\newline
Grazie per l’amore, l’affetto e il supporto mostratomi durante questi anni. Mi sei sempre stata vicino, sempre, quando ero in ansia prima dell’esame di Compilatori (il primo esame), quando per 3 settimane non ci siamo visti perché dovevo preparare IGES, quando dovevo preparare BD2, quando dovevo preparare SAD, o quando dovevo preparare la tesi, o quando nel periodo buio del 2020 mi hai sempre tirato su, spingendomi a dare il massimo.  
\newline
Mi sei sempre stata accanto nonostante la distanza, le litigate, i miei nervosismi strani e le mie ansie, e spero mi resterai vicino sempre. 
\newline
Grazie Anna (cici)!  }
\newline
\newline

\vspace{15mm}
\noindent
\begin{minipage}[t]{1.0\textwidth}\flushright
	%Candidato
	{\large{ \it Francesco Garofalo\\
	18/09/2018 - 12/09/2020 }}
\end{minipage}    
